[是非善惡] 2017射鵰英雄傳 (67) TVB星期一至五8:30pm

主演：楊旭文、李一桐、陳星旭、孟子義、苗僑偉
導演：蔣家駿 (香港)

講述了郭靖背負著家恨國仇闖入江湖，在紅顏知己黃蓉的幫助下通過無數歷練，最終成長為「俠之大者」的民族英雄的武林故事。

金庸原著小說《射鵰英雄傳》

App Store 及 Google Play Store 均有全集下載

歷史背景 - 南宋末年

原版首播第一個post：

2017 射雕英雄傳

TVB粵語版：

[風雪驚變] 2017射鵰英雄傳 (6) TVB星期一至五8:30pm
[江南七怪] 2017射鵰英雄傳 (7) TVB星期一至五8:30pm
[黑風雙煞] 2017射鵰英雄傳 (8) TVB星期一至五8:30pm
[崖頂疑陣] 2017射鵰英雄傳 (9) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親] 2017射鵰英雄傳 (10) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親(二)] 2017射鵰英雄傳 (11) TVB星期一至五8:30pm
[比武招親(三)] 2017射鵰英雄傳 (12) TVB星期一至五8:30pm
[各顯神通] 2017射鵰英雄傳 (13) TVB星期一至五8:30pm
[鐵槍破犁] 2017射鵰英雄傳 (14) TVB星期一至五8:30pm
[鐵槍破犁(二)] 2017射鵰英雄傳 (15) TVB星期一至五8:30pm
[冤家聚頭] 2017射鵰英雄傳 (16) TVB星期一至五8:30pm
[長春服輸] 2017射鵰英雄傳 (17) TVB星期一至五8:30pm
[長春服輸(二)] 2017射鵰英雄傳 (18) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔] 2017射鵰英雄傳 (19) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(二)] 2017射鵰英雄傳 (20) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(三)] 2017射鵰英雄傳 (21) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(四)] 2017射鵰英雄傳 (22) TVB星期一至五8:30pm
[亢龍有悔(五)] 2017射鵰英雄傳 (23) TVB星期一至五8:30pm
[五湖廢人] 2017射鵰英雄傳 (24) TVB星期一至五8:30pm
[五湖廢人(二)] 2017射鵰英雄傳 (25) TVB星期一至五8:30pm
[桃花島主] 2017射鵰英雄傳 (26) TVB星期一至五8:30pm
[桃花島主(二)] 2017射鵰英雄傳 (27) TVB星期一至五8:30pm
[桃花島主(三)] 2017射鵰英雄傳 (28) TVB星期一至五8:30pm
[神龍擺尾] 2017射鵰英雄傳 (29) TVB星期一至五8:30pm
[神龍擺尾(二)] 2017射鵰英雄傳 (30) TVB星期一至五8:30pm
[九陰真經] 2017射鵰英雄傳 (31) TVB星期一至五8:30pm
[九陰真經(二)] 2017射鵰英雄傳 (32) TVB星期一至五8:30pm
[雙手互搏] 2017射鵰英雄傳 (33) TVB星期一至五8:30pm
[三道試題] 2017射鵰英雄傳 (34) TVB星期一至五8:30pm
[三道試題(二)] 2017射鵰英雄傳 (35) TVB星期一至五8:30pm
[三道試題(三)] 2017射鵰英雄傳 (36) TVB星期一至五8:30pm
[洪濤群鯊] 2017射鵰英雄傳 (37) TVB星期一至五8:30pm
[洪濤群鯊(二)] 2017射鵰英雄傳 (38) TVB星期一至五8:30pm
[千鈞巨岩] 2017射鵰英雄傳 (39) TVB星期一至五8:30pm
[千鈞巨岩(二)] 2017射鵰英雄傳 (40) TVB星期一至五8:30pm
[騎鯊遨遊] 2017射鵰英雄傳 (41) TVB星期一至五8:30pm
[大鬧禁宮] 2017射鵰英雄傳 (42) TVB星期一至五8:30pm
[大鬧禁宮(二)] 2017射鵰英雄傳 (43) TVB星期一至五8:30pm
[密室療傷] 2017射鵰英雄傳 (44) TVB星期一至五8:30pm
[密室療傷(二)] 2017射鵰英雄傳 (45) TVB星期一至五8:30pm
[荒村野店] 2017射鵰英雄傳 (46) TVB星期一至五8:30pm
[荒村野店(二)] 2017射鵰英雄傳 (47) TVB星期一至五8:30pm
[新舊盟約] 2017射鵰英雄傳 (48) TVB星期一至五8:30pm
[新舊盟約(二)] 2017射鵰英雄傳 (49) TVB星期一至五8:30pm
[軒轅台前] 2017射鵰英雄傳 (50) TVB星期一至五8:30pm
[鐵掌峰頂] 2017射鵰英雄傳 (51) TVB星期一至五8:30pm
[鐵掌峰頂(二)] 2017射鵰英雄傳 (52) TVB星期一至五8:30pm
[鐵掌峰頂(三)] 2017射鵰英雄傳 (53) TVB星期一至五8:30pm
[黑沼隱女] 2017射鵰英雄傳 (54) TVB星期一至五8:30pm
[一燈大師] 2017射鵰英雄傳 (55) TVB星期一至五8:30pm
[鴦鴛錦帕] 2017射鵰英雄傳 (56) TVB星期一至五8:30pm
[湍江險灘] 2017射鵰英雄傳 (57) TVB星期一至五8:30pm
[來日大難] 2017射鵰英雄傳 (58) TVB星期一至五8:30pm
[島上巨變] 2017射鵰英雄傳 (59) TVB星期一至五8:30pm
[島上巨變(二)] 2017射鵰英雄傳 (60) TVB星期一至五8:30pm
[島上巨變(三)] 2017射鵰英雄傳 (61) TVB星期一至五8:30pm
[鐵槍廟中] 2017射鵰英雄傳 (62) TVB星期一至五8:30pm
[大軍西征] 2017射鵰英雄傳 (63) TVB星期一至五8:30pm
[大軍西征(二)] 2017射鵰英雄傳 (64) TVB星期一至五8:30pm
[從天而降] 2017射鵰英雄傳 (65) TVB星期一至五8:30pm
[錦囊密令] 2017射鵰英雄傳 (66) TVB星期一至五8:30pm

原版主題曲：鐵血丹心 (音樂版)

原版插曲：
李煒 - 劍魂
汪蘇瀧 - 江湖天下

TVB粵語插曲/片尾曲：
譚嘉儀 - 我不歸去
菊梓喬鄭俊弘 - 我不等你 (疑因fred 事件被河蟹)

李一桐 1990年9月6日（26歲），山東省濟南市人，中國大陸女演員。

2016年，被點名為新版《射鵰英雄傳》的第一女主角，於劇中飾演少女黃蓉，獲廣大武俠影迷讚賞，為1983版本射鵰英雄傳起，豆瓣評分最高（8.0）的射鵰版本。李一桐也因此獲得了「桐蓉兒」的稱號。

歷代黃蓉：

李一桐世界第一

臭西 我要屌爆你

終於有post

桐桐世界第一

一刀劈落去把刀會唔會斷

郭靖正仆街

下集媽媽要死了

華爭正一係臭閪 閪女人嚟
食撚屎啦

食屎啦賤哥哥

臭雞 等我屌完之後好去死啦

賤哥哥做宋王 漢人咪唔駛比元朝撚狗咁撚

蓉兒

。

訓啦柒頭

好想後入推爆佢

郭媽媽

求水著

個鼻真係睇唔慣

根本當出就唔應該幫蒙古座大

個窿大到

岩岩睇預告 下集就華山論劍

聽日又好似cut好多

仲話有武穆遺書喎 應該用金國繼續牽引蒙古

SP格

梅超風正到⋯

中國黑寡婦

最後兩集

應該推唔到70個post

感覺飛得好快

果陣宋金有好深既國仇家恨，為咗滅佢無理其他因素其實好正常，加上自細蒙古長大當咗大家一家人咁，唔會向呢個方向唸先

有冇人有一刻覺得梅超風個樣同周海媚有少少似

大結局3個post

周海媚靚好多

《射雕英雄傳》2017 · 鐵血丹心 · 演唱版

多年來演過黃蓉的女星便有米雪、翁美玲、朱茵、周迅及林依晨，網民又最喜愛哪一位呢？李一桐又能否力壓前輩，在網民心中留下印象。

當83版另外2首主題曲配上17版射鵰mv

一生有意義×17射鵰mv

世間始終你好×17射鵰mv

每一個世代，都要有那一個世代的金庸劇。

三哥稱以前好仰慕曾江飾演黃藥師這個角色，所以好開心今次由自己演繹，他說：「黃藥師是東邪，有人評我太正氣、不夠邪，其實每個人心中的東邪都不同的，但我覺得他做事不按規則，樣貌不一定邪，多謝造型幫到我，大家接受到，我就有交代。」 - See more at:

最好的愛情，是互相成就

其實金庸先生最偏心黃蓉，為什麼呢？

子非魚，焉知魚之樂！不甚唏噓的是我們，含笑滿足的是我們摯愛的靖蓉！

遇見郭靖， 是黃蓉的幸運

我就是喜歡《神鵰》裡的黃蓉

黃蓉的家國情懷究竟是完全源自郭靖還是本身就有一定的家國意識的？算不算女俠？

黃蓉選擇了郭靖

黃蓉愛上郭靖卻不喜歡歐陽克，其實跟黃藥師有關

如果張家口的靖蓉初遇換做旁人 可能無法擦出如此純真的火花

勇敢與郭靖相愛的黃蓉為何反對楊龍戀？

黃蓉愛郭靖多一點，還是郭靖愛黃蓉多一點？

桐蓉兒 球隊相

黃蓉 1990 年 9 月 6 日（26 歲）

穆念慈 1995年12月5日（21歲）

華箏 1996年2月24日（21歲）

韓小瑩 1988 年 8 月 4 日（28 歲）

梅超風 1989 年 7 月 21 日（27 歲）

程瑤迦 1991年7月12日 (26歲)

瑛姑 1988年8月21日 (28歲)

傻姑 1991年5月18號（26歲）

孫不二

惜弱和李萍

馮衡

某啲角度似

結局講華山論劍同英雄英雄一定推爆

好撚醜

楊過出場都推到好多頁

上個post有巴打話郭靖同楊康無分別,其實岩呀
只不過係一個有人教做人,一個無啫
兩個都係由賊養大,唔駛爭

真心似

好靚喎

過仔同念G

心中有冇大宋！

今日都係差十分鐘先完左原版五十集
我諗應該會cut七公開解靖 同 華山前個part
唔捨得桐桐啊

睇劇定推POST好呀咁

楊過

16年前個樣太老

其實係民族問題 郭靖同忽必烈既對答，楊過見到蒙古屠殺都解答到呢樣野

桐桐

確實我確得佢係幾啱feel嘅

16年後就型

16年前陳曉做得好好多，16年後就真係黃曉明贏

小龍女：陳研希

16年前黎講要假膠MODE
16年後就好FEEL
但都係啦
好難夾

佢白頭髮蒼老樣

唔捨得咁快完

個頭set到好柒

16年後

16年後係幾型既

容我張狂，16年前真係最撚蠢既楊過

李一桐世界第一雞

屌星期5冇得睇

個神情有少少似

睇返呢張又覺得華箏又幾靚女喎
有幾分子瑜味

係呀呢

why not both

黃小明
情若真 不必相見恨晚

shit
你屌埋我嗰份
肥撚到呢

both

過左16年夠型咪得囉

16年後個look真係不得了
我係男都覺得好撚型

gogogo
廣告時間瘋狂推

有時候亦痛恨你~

眾安答，我地目標係推夠70
一集兩個po

袁ching可以整張桐桐靚d嘅就好

動畫版首歌都好很正

劉華個首真係正

推po緊係我依啲睇過嘅黎
未睇過要仔細啲睇 就快完了 無得再睇桐桐

成吉思汗沉吟半晌，道：“你心念趙宋，有何好處？你曾跟我說過岳飛之事，他如此盡忠報國，到頭來仍然處死。你為我平了趙宋，我今日當著眾人之前，答應封你為宋王，讓你統御南朝江山。你是南朝人，做南朝的大王，好好對待南朝人，並非叛國，背棄自己宗族。”郭靖昂然道：“我非敢不奉大汗號令。但若要我攻打自己邦國，雖受千刀萬箭，亦不能遵命。”成吉思汗道：“帶他母親來。”兩名親兵押著李萍從帳後出來。

成吉思汗道：“若能依我之言，你母子俱享尊榮，否則先將你母親一刀兩段，這可是你害的。你害死母親，先做不孝之人。”郭靖聽了他這幾句話，只嚇得心膽俱裂，垂頭沉思，不知如何是好。拖雷勸道：“安答，你自小生長蒙古，就跟蒙古人一般無異。趙宋貪官勾結金人，害死你父親，逼得你母親無家可歸，若非父王收留，焉有今日？你不能做個害死母親之人，盼你回心轉意，遵奉大汗令旨，以後反可善待宋人，讓南朝百姓過太平日子。”郭靖望著母親，就欲出口答應，但想起母親平日教誨，又想起西域各國為蒙古征服後百姓家破人亡的慘狀，委實左右為難。成吉思汗一雙老虎般的眼睛凝望著他，等他說話。金帳中數百人默無聲息，目光全都集於郭靖身上。郭靖道：“我……”走上一步，卻又說不下去了。

李萍忽道：“大汗，只怕這孩子一時想不明白，待我勸勸他如何？”成吉思汗大喜，連說：“好，你快勸他。”李萍走上前去，拉著郭靖臂膀，走到金帳的角落，兩人一齊坐下。李萍將兒子摟在懷裡，輕輕說道：“二十年前，我在臨安府牛家村，身上有了你這孩子。一天大雪，丘處機丘道長與你爹結識，贈了兩把短劍，一把給你爹，一把給你楊叔父。”一面說，一面從郭靖懷中取出那柄短劍，指著柄上“郭靖”兩字，說道：“丘道長給你取名郭靖，給楊叔父的孩子取名楊康，你可知是什麼意思？”郭靖道：“丘道長是叫我們不可忘了靖康之恥。”

李萍道：“是啊。楊家那孩子認賊作父，落得身敗名裂，那也不用多說了，只可惜楊叔父一世豪傑，身後子孫卻玷污了他的英名。”嘆了口氣，又道：“想我當年忍辱蒙垢，在北國苦寒之地將你養大，所為何來？難道為的是要養大一個賣國奸賊，好叫你父在黃泉之下痛心疾首嗎？”郭靖叫了聲：“媽！”眼淚從面頰上流了下來。李萍說的是漢語，成吉思汗與拖雷、諸將都不知她語中之意，但見郭靖流淚，只道李萍貪生怕死，已將兒子說動，均各暗喜。

李萍又道：“人生百年，轉眼即過，生死又有什麼大不了？只要一生行事無愧于心，也就不枉了在這人世走一遭。倘若別人負了我們，也不必念他過惡。你記著我的話吧！”她凝目向郭靖望了良久，神色極是溫柔，說道：“孩子，你好好照顧自己！”說著舉起短劍割斷他手上繩索，不待郭靖轉身，便即轉過劍尖，刺入自己胸膛。郭靖雙手脫縛，急來搶奪，但那短劍鋒銳異常，早已直沒至柄。成吉思汗吃了一驚，叫道：“快拿！”那八名刀斧手不敢傷害駙馬，拋下手中兵刃，縱身撲上。

桐桐空氣劉海都輕鬆carry wor

桐桐根本咩髮型都carry到

駁唔到 真係冇得輸

原來D女主角年紀仲細過我

同年
點解人地咁

如果我都可以同佢地拍戲你話幾好

好想同孟子義一齊

華箏好過念G

得桐G大過我

CHING SICK BALL

娘親

點解都咁正

重要咩？

welcome

個名

郭靖楊康為何走向不同結局

郭靖和華箏為什麼不能在一起？

人家生存的意義就是勿忘靖康之恥
阿凡達美國侵略納美族，只因為臥底判將愛上納美人，反咬美國，這也算叛國吧
同樣郭靖喜歡黃蓉，為了黃蓉背叛蒙古也是理所當然的啊
郭靖主要是和平主義者，他並不是傾向於哪一邊，他只是反對侵略和屠殺。
如果反過來是大宋帶兵入侵蒙古，他一定會轉過頭來去幫蒙古抵禦宋軍。
但是華箏是怎麼都不會娶的。
大宋的那些人是他的同胞，他無法忍受撐破人亡時大宋人民他的同胞慘遭蒙古人的蹂躪，他同樣也不願意攻打蒙古，但是蒙古人決心已下，郭靖並沒有逃避，做了他應該做的事，最後以身殉國，縱觀金庸小說郭大俠無愧于俠之大者四個字
他思想從成吉思汗他們屠城那一刻起就轉變了
原著已經說過了啊……郭靖當忽必烈的面罵大宋的皇帝和宰相……說自己不會為他們賣命……這就說明了郭靖是一個國際主義者……他只是看不慣蒙古人殺百姓而已……並不忠於大宋
另外蒙古確實對郭靖有養育之恩……但是郭靖也基本報答了……當年救鐵木真…打花拉子模…這還不夠報答麼？
自古忠孝為立身之本，楊康不顧殺父之仇是為不孝，不顧宋金之仇是為不忠，連忠孝都沒有的人你跟我說他沒錯
問題就在於養他長大的人做了錯事，逼死親生父母還不算錯事麼？讓他在生父和養父之間做出選擇的也不是感情，而是榮華富貴。更別說他心裡想得讓手下人殺了丘處機，後面在郭靖背後捅刀子這種事了
郭靖根本不想做這種麻煩事，因為他有自知之明，管不好國家也玩不好政治，只是個將才，能守住一座城就不錯了。何況南下是一定要殺宋兵的，你覺得他做得出來？
立場問題是一方面，你要知道那時候是南宋，忠孝的定義和現在本來就是不一樣的。李蘋都這麼說了，郭靖再不遵守，本身就可以定性為不忠不孝

除了立場問題外，成吉思汗想利用李蘋，靠脅迫逼郭靖就範，這個本身就犯了郭靖的大忌，作為間接害死自己母親的人，郭靖還可能為他效力？
郭靖一直是宋人，雖然被蒙古養育大，但他為蒙古立過大功，救過大汗性命，並不虧欠蒙古。身為大宋子民抵禦蒙古的暴行，合情合理。
蕭峰說過若大宋率兵來犯，他也會奮起抵禦，所以兩個人的選擇實際上沒什麼區別。
問題是郭靖並沒有直接幫南宋，他也並未去南宋入朝為官，甚至對南宋的狗官深惡痛絕。他鎮守襄陽的主要目的是為了讓百姓免於戰亂。而這一切，其實源於這一段：

他想：“戰禍之慘，一至於斯。我為了報父親之仇，領兵來殺了這許多人。大汗為了要征服天下，殺人更多。可是千萬將士百姓卻又犯了甚麼罪孽，落得這般肝腦塗地，骨棄荒野？”他越想心中越是不安：“我破城為父報仇，卻害死了這許多人，到底該是不該？”

念慈含情脈脈望住我

講造型邊少依個林平之，套劇爛但佢真係j死人

郭靖並沒有受鐵木真多大的恩惠，他對鐵木真的貢獻遠遠超過鐵木真的賞賜，完全沒必要為蒙古效力，更談不上背叛。

郭靖對哲別有救命之恩，對鐵木真有救命之恩，在中原救過拖雷，西征時阻止鐵木真倆兒子自相殘殺，打花剌子模立下不少戰功，出奇計攻下撒麻爾罕城。這些功勞花多少錢都買不來

郭靖能長大，歸功於有個性格堅毅、生存能力極強的母親，沒有鐵木真，他們充其量過得清貧一點，不至於活不下去。
郭靖能闖蕩江湖，歸功於江南七怪和馬鈺，給他打下堅實基礎，跟鐵木真沒關係
郭靖能泡到黃蓉，歸功於他自己的人格魅力，錢財都是輔助罷了，小說里江湖人士什麼時候缺過錢？而且汗血寶馬還是郭靖自己馴服的

忽必烈見郭靖氣宇軒昂，不自禁的喜愛，心想若能將此人羅致麾下，勝於得了十座襄陽城，說道：“郭叔父，趙宋無道，君昏民困，奸佞當朝，忠良含冤，我這話可不錯罷！”郭靖道：“不錯，理宗皇帝乃無道昏君，宰相賈似道是個巨鉅的奸臣。”眾人又都一怔，萬料不到他竟會直言指斥宋朝君臣。忽必烈道：“是啊，郭叔父是當世巨鉅的英雄好漢，卻又何苦為昏君奸臣賣命？”郭靖站起身來，朗聲道：“郭某縱然不肖，豈能為昏君奸臣所用？只是心憤蒙古殘暴，侵我疆土，殺我同胞，郭某滿腔熱血，是為我神州千萬老百姓而灑。”

依張好似唐詩泳

我都想john 不過未諗到咩名好

lm

一桐係雞
一桐做雞
桐子雞

我發覺原來我自己都係桐子軍

我們中出了個叛徒. jpg

桐生共死

咁開心既

有好消息 ？

齊齊加盟桐子軍

反喇反喇

係咪放榜痴左線

萬事有桐桐

桐身桐心桐身

今朝已經黎左呢邊喊
我只不過係痴左線

無好消息
灰左一日 前路迷茫緊
今日睇射鵰都全程發緊夢 見到桐桐先拉自己番黎
一走又再發夢

加油呀安答

最緊要平常心面對

路一直都在呀 加油

桐桐撚馬俊偉
好正

未得閒睇依套

有如夢初醒獸做令我投入左

John !

做到第九集已經死左

有冇實際情況講黎聽聽啊
睇下幫唔幫到你

加盟桐子軍

桐同桐

B5 16 ENG無3

唔夠3322 應該讀唔到degree啵...

retake 幾科得唔得

或者諗下HD/Asso慢慢黎啦~

retake好辛苦...要好有決心...

同埋B5 16姐係個分唔算高...
retake的話應該接近全部科都要re...我估

唔記得講我re左一年了 repeat
我入asso算 其實有自資 不過就

下套無桐桐我唔睇啦

華山WOR

慢慢黎啦
讀上去都有機架

講緊下套tvb？

最後兩集點都要支持！

謝囉 安答

I mean呢套劇完左之後

等下套

可否原班人馬拍埋神鵰

好期待

唔拆錦囊分分鐘俾人凌遲

輪大米

repeat好辛苦壓力好大
如果有自資degree就讀啦

原來桐子軍好多中學G

有錢就自資
想博入u就asso（唔建議讀asso)
冇錢就i大
repeat就一萬個加油

最重要就係有冇錢 有既就外國啦

桐桐真係好正

又老又無波

加油阿安答

唔知最後2集會唔會起番次歌 我不歸去

如果播一次華山論劍主題曲世間始終你好就完美了

我想聽播多次江湖天下

上網聽啦

桐桐d劇幾時上

我對射鵰結局排名估計：發瘋西毒＞周＞三絕＞裘~靖＞丘~梅~瑛~蓉~七怪/六怪加埋，頭十之後嗰啲唔排了，唔計已死嘅梅，六怪，蓉兒有頭十

天有多大 思念無涯 今生受不了牽掛
幾生抵不過與你一刹那
江山如畫 夢闌酒下 誰又為誰爭天下

蓉兒

加油安答

當年AL 衰左,俾老母迫入去讀垃圾IVE
自己一路讀IVE HD 一路retake好彩有個同學陪我retake
係好辛苦,但最後入到U
仲記得係ive班垃圾同學面前燒左張學生証
因為班同學係咁串我同另一位retake既同學
佢地班ive讀完得1個升返self-fin

為左唔令過多射鵰人物進入神鵰，金庸安排6怪死（因為6怪唔死，以佢地性格一定會參與好多神鵰主線劇情），
歐陽克梁子翁死，
其他金國打手坐監，
全真七子因為破陣冇得打敗金輪，
頂級高手只要唔過份牽涉主線就可以留低，裘千仞跟一燈出家隱居，黄藥師周伯通唔太理世事，
洪七公同王重陽係射鵰時代武林盟主，直接影響江湖發展，西毒係射鵰最大反派，同金輪重疊，所以安排北丐西毒喺神鵰同歸於盡

蓉去到梅level ?

丘梅一定同lv，丘一對一東邪拆到1,2招，蓉華山山洞對西毒拆到1,2招，睇到+數到靖哥哥接300招，就算弱過丘都係弱少少

神雕最唔捨得係七公

好掛住蓉兒

條路唔易行但點都要行
安答加油！！

仲有2日就唔洗見到隻G

桐子軍，桐桐，都會支持你

念G？

駁唔到

2大宗師相擁而死

lm推70

西毒死我無所謂呀
七公

目標係一集兩個post

念慈唔係G
G蓉先係G

做G都冇生意

講來講去都係呢幾句

念慈

想問點解念慈跌落山崖乜事都無？係咪外掛？

因為金鏞要寫神鵰

7公冇做幫主後成日周圍走 神龍見首不見尾 死前唔知幾耐冇見過靖蓉 會唔會係射鵰一別十幾年冇見過 咁佢地咪即係一生相處得幾個月就永別

趙完鬆洪七公

謝囉各位安答

一切都盡在金仔控制之中

咁講又好似係

sad
七公都算佢地媒人

冇七公冇靖蓉啦

五絕最令人貼服嘅我覺得係七公
有氣概

伯通表示：

洪七公係代父母之命，周伯通先係媒妁之言

很多人以為「聰明」即什麼都一學即曉，神速到達「大師」級別，實則不然。世上聰明人多，大師很少，因為在某領域要登峰造極，需要的不是聰明，而是心理學家所謂「審慎練習」（deliberate practice），即有計劃不斷改善某範疇的技能。有人研究韓國圍棋大師的IQ，出乎意料地發現他們平均IQ只有93，比不下棋的韓國人更低。有些IQ低至智障級的自閉症患者，精神高度集中，且病態地重複練習某些事，例如計算日曆、心算等，也能做出神乎其技的表演，成為計算大師。可見「天才」往往只是某特定範疇的高手，且必須藉着審慎練習才有大成，而郭靖的天才正顯露於武術這範疇，不是語言或邏輯能力。很多讀者沒留意，《射鵰》曾說郭靖「身手之靈活，實勝於頭腦十倍」，因此傻郭靖與人過招，憑潛意識已經打死人，還不是武學奇才？只是他的「聰明」不合主流標準，所以他的老師們，甚至作者，都把他看輕了。

無論是貼吧還是現實當中，金迷們都已做過整理，意思是郭靖學武功極快，而且學了高深武學。郭靖17歲出道常常被打得鼻青臉腫，19歲華山論劍時已能和東邪北丐打成平成，成為江湖中的五大高手之一。而四絕和後來的楊過，成名時都在25+了。學降龍十五掌用了3個多月，武功卻超過了聰明的翩翩公子歐陽克，而歐陽克學了西毒20年武功且是西毒用心親授。再說到絕世武功《九陰真經》，郭靖用了半年時間學會了全部。

要知道古今中外，19歲在某一領域有所建樹的屈指可數，年幼登基苦熬親政的嬴政、康熙，多才多藝的達芬奇，絕世奇才特斯拉，科學巨匠牛頓……留下的要么是讓後人一輩子都學不完的知識，要么就是想穿越回去體驗一把的絕世偉業。

兩人來到華山南口的山蓀亭，只見亭旁生著十二株大龍藤，夭矯多節，枝幹中空，就如飛龍相似。郭靖見了這古藤枝幹騰空之勢，猛然想起了“飛龍在天”那一招來，只覺依據《九陰真經》的總綱，大可從這十二株大龍藤的姿態之中，創出十二路古拙雄偉的拳招出來。

自來武功必定攻守兼習，郭靖的兵刃功夫練的卻是八成守禦，二成攻敵。要知江南六怪授他的兵刃招數不能算是極上乘武功，他習得《九陰真經》後再次進修，卻是在西域石屋之中，那時他但求自保，不暇傷敵，以長劍抵擋歐陽鋒的鐵棍，鑽研出不少防身消勢之法，此刻以簫作劍，用以抵擋洪七公凌厲無倫的掌風，便也大見功效。

要知道自創武功這種事，一般都是開山宗師幹的，黃裳（九陰真經，沒出場）、王重陽（全真劍法、先天功，沒出場）、林朝英（玉女心經，沒出場）、逍遙子（天山折梅手、小無相功、北冥神功、凌波微步等，沒出場）、黃藥師（落英神劍掌，高手配角）、張三豐（太極拳、太極劍，高手配角）、慕容龍城（斗轉星移，沒出場）、和黃裳下棋贏了的某和尚（九陽神功，沒出場）、獨孤求敗（獨孤九劍，沒出場）、百損道人（玄冥神掌，沒出場）、袁士霄（百花錯拳，高手配角），金庸小說十四部（不算越女劍）總共也就十來個。如換個層面的話，這種事相當於開國皇帝，或者次一點的，是能開疆拓土的英主，縱觀中國歷史千年，真正意義上的開國皇帝和能夠開疆拓土大有作為的英主也就數十個。

金庸小說裡除了宗師，這樣的人屈指可數，郭靖之外，只有周伯通（雙手互搏、空明拳）、楊過（黯然銷魂掌）、白眉鷹王（鷹爪功），歐陽峰倒練九陰真經威力巨大姑且算上，原莆田少林寺大弟子林遠圖根據殘本葵花寶典自行參悟出“辟邪劍譜”，其餘的都是比較爛的如衝靈劍法之流。

且不說以後怎樣，至少在當時郭靖已是一代宗師風範，之後自然也配得起“北俠”之稱。如此之人，自然也是“大智若愚、大巧若拙”的頂尖“聰明”人。

還有交往過程中， “黃蓉向他使了個眼色，郭靖就不言語了。”看到沒有，是“眼色”，古靈精怪的黃蓉的眼色，郭靖看了秒懂——不言語。現實生活中，你能遇見幾個能懂你眼色的人，估計你的眉毛擰成了麻花，對方還是一臉呆滯或者好奇地問一句：“請問你哪裡不舒服嗎？”

出現了

但成日烏龍球呢

射鵰結局靖哥哥未練曬成本九陰，神鵰先大成

😢

冇得同你地9up了

記得開個桐桐集中區ToT

06神鵰郭芙係半妖花月濃，唔怪得睇睇下神鵰覺得怪

大將軍

如果射雕已經練灑咁就op

仲有兩個鐘就播尾二呢集

20歲未練曬都頭七名

二輪 開播 再loop

會唔會有原聲版可以睇到？52集版其實都cut左唔少野

桐桐原聲版一定不得了

我二十出頭喺到on99
睇下人地賤哥哥要武功有武功
要蓉兒有蓉兒

快d做二輪啦！！好想睇！

屌你呀 講呢D

他茫茫漫遊，不知該赴何處，只一年之間，母親、黃蓉、恩師，世上最親厚之人，一個個地棄世而逝。歐陽鋒害死恩師與黃蓉，原該去找他報仇，但一想到“報仇”二字，花剌子模屠城的慘狀立即湧上心頭，自忖父仇雖復，卻害死了這許多無辜百姓，心下如何能安？看來這報仇之事，未必就是對了。

諸般事端，在心頭紛至沓來：“我一生苦練武藝，練到現在，又怎樣呢？連母親和蓉兒都不能保，練了武藝又有何用？我一心要做好人，但到底能讓誰快樂了？母親、蓉兒因我而死，華箏妹子因我而終生苦惱，給我害苦了的人可著實不少。

“完顏洪烈、魔訶末他們自然是壞人。但成吉思汗呢？他殺了完顏洪烈，該說是好人了，卻又命令我去攻打大宋；他養我母子二十年，到頭來卻又逼死我母親。

“我和楊康義結兄弟，然而兩人始終懷有異心。穆念慈姊姊是好人，為什麼對楊康卻又死心塌地地相愛？拖雷安答和我情投意合，但若他領軍南攻，我是否要在戰場上與他兵戎相見，殺個你死我活？不，不，每個人都有母親，都是母親十月懷胎、辛辛苦苦地撫育長大，我怎能殺了別人的兒子，叫他母親傷心痛哭？他不忍心殺我，我也不忍心殺他。然而，難道就任由他來殺我大宋百姓？

“學武是為了打人殺人，看來我過去二十年全都錯了，我勤勤懇懇地苦學苦練，到頭來只有害人。早知如此，我一點武藝不會反而更好。如不學武，那麼做什麼呢？我這個人活在世上，到底是為什麼？以後數十年中，該當怎樣？活著好呢，還是早些死了？若是活著，此刻已煩惱不盡，此後自必煩惱更多。但若早早死了，當初媽媽又何必生我？又何必這麼費心盡力地把我養大？”翻來覆去地想著，越想越糊塗。

因為你唔係主角

連狗仔康都不如

今晚係時候思考人生

接連數日，他白天吃不下飯，晚上睡不著覺，在曠野中躑躅來去，盡是思索這些事情。又想：“母親與眾位恩師一向教我為人該當重義守信，因此我雖愛極蓉兒，但始終不背大汗婚約，結果不但連累母親與蓉兒枉死，大汗、拖雷、華箏他們，心中又哪裡快樂了？江南七俠七位恩師都是俠義之士，竟沒一人能獲善果。洪恩師為人這樣好，偏偏重傷難愈。歐陽鋒與裘千仞多行不義，卻又逍遙自在。世間到底有沒有天道天理？老天爺到底生不生眼睛？管不管正義、邪惡？”

他在曠野中信步而行，小紅馬緩緩跟在後面，有時停下來在路邊咬幾口青草，他心中只是琢磨：“我為救撒麻爾罕城數十萬男女老小的性命，害死了蓉兒，到底該是不該？這些人跟我無親無故，從不相識。為了蓉兒，我自己死了也不懊悔。我求大汗饒了這幾十萬可憐之人，大汗惱怒之極，幾乎要殺我的頭，而我的同袍部屬又個個惱恨我不堪，因為他們辛辛苦苦地攻城破敵，卻因我一句話而失了搶劫擄掠的樂趣。我為這些不相識的人害了蓉兒，幾乎害了自己性命，得罪了大汗、部下、好朋友，是不是蠢笨之極？蠢當然是蠢的，但該不該呢？

今晚都唔知推唔推到去69...
努力推POST啦巴打

老老豆豆 有冇人覺得今章叫是非善惡改得好差
我指查生

改得好好喎，郭靖同黄蓉遊歷後，返蒙古思想繼續改變，後來以為所有親人死晒，開始思考是非善惡

有無Ching有裝NOW？
22X 一個月英超西甲抵唔抵屌？

佢自己不飲不食，不眠不休咁諗，後來丘處機同佢講一番話，之後見到洪七公對裘千仞嗰番話，見到丘以一敵四，洪七公對戰西毒嘅思考

比較想知巴打覺得差在乜
之後先再討論

袁博士

我覺得是非善惡呢四個字好說教式
而且世界上無所謂絕對既是非善惡
身份、立場、時代好大程度上會影響一個人既行動

唔係樂視就得

起碼都68啦

會唔會係講緊大是大非嘅事？

有性趣 簽2年？

上個POST有巴打話夾埋要推70

慣做上網搵link睇

齊齊推爆70

連登記錄係幾多

巴打所描述
同郭靖所思考既中心思想其實好相似

仲有兩集就完

真係唔知
可能想齊頭好好睇睇姐

埋位啦最後兩集啦

之後二輪其實應該繼續

世界上無所謂絕對既是非善惡
身份、立場、時代好大程度上會影響一個人既行動
呢幾句已經係思考是非善惡範疇，是非善惡個標題，唔係話郭靖諗嘅野，就一定係唔會改變嘅是非善惡，而係代表主角讀者開始思考呢樣野，我覺得係咁先有呢個標題

埋位

呢兩晚可以邊睇邊思考

坐定埋位

李一桐孟子義合制mv流出

一桐是淫蕩的死臭雞
一桐天天都要接客
一桐在高潮
一桐在呻吟
一桐是我們的~~~G

開始喇

射鵰引弓塞外奔馳

TVB版有CUT好多野
點解差三集咁多

沙巴打同袁博士都有道理
豁然開朗

聽晚睇唔到

俾條女同蜘蛛俠捉走左我

cut左好多呀

1集42MINS左右
3集即係126MINS
你話多唔多

起歌

推POST啦喂

分手啦

唔係2集咩

中出即飛

失敗

52-49=3

因為七一cut多集

再見啦

賣蒙賊郭賤

堂堂正正當個宋人

打撚死哂佢地喇

今集死老母

郭伯母

賣蒙定賣宋

郭靖條仆街

靖康之恥

陪條女都唔睇蓉兒

cut左咁多對劇情推進冇影響咩

生左個仆街仔

wiki 話50
聽日可能連播2集掛

處機用心良苦

老母GG

老母

伯母

大汗真人

死老母了

尤未雪

日本人？

似蘿蔔頭

郭老母

娘親！！！

似日本佬

覇氣靖

橘醫生嚟

反應咁撚慢， 咁都自殺到

死老母

爆seed

單手滅左族先走不如

一個打哂

伯母
伯母你知唔知你個仔好好打架
做乜咁心急阿

晨撚早帶住老母走咪唔洗咁囉

我要打十個

冇人放箭既...

真係似

呢個場景令我諗起張無忌死老母既場景

捉依因

哲別

哲别跑得咁快嘅

差好遠

射射射 射他吧

郭大俠

素素

個頭好mk

依到幾感動，一班郭靖既手下同埋 安答送路
送完幾公里 再送

條眉

早知呢個時候滅族就唔洗亡宋

咁就死左 陰功

大宋呢d垃圾國家，值得咩
比我實幫蒙古

成日仲話蓉兒係你地老婆條女

仲有張翠山

死都返唔到去

拖雷，哲別真係有情有義

Agger

飲蒙牛奶

小人恭送郭將軍南歸

哲別真男人

老婆條女...
係咩身份

好慘

唔可以死返牛家邨

堂堂正正做個宋人

哲別好撚chok

真男人哲別

張無忌係人生贏家喎

好多連登仔為左1000蚊就肯奶共

你搞到我好混亂呀

哲別
蒙古惟一好人

好撚型哲別

記住 越靚嘅女人越唔可以信

其實佢地都捉佢唔住啦

哲別同拖雷真男人

成吉思汗幾時先問郭靖英雄意義？

個頭老母係手下一個鏡頭入咗土

又真係得郭靖一個稱得上俠之大者

哲別堅型

老婆/條女

哲别

鐵木真迫死郭伯母

點解郭靖唔殺鐵木真報仇

死果日

屌你5個師父死左你喊到人唔似人鬼唔似鬼
而家老母死左你叩幾下頭就算

哲別好charm

mk哲別

哲別師父 拖雷安答

最後一集

一掌打撚死華爭先啦仆街

真兄弟

輕鬆搵100兩

MK 哲別

拖雷都唔差

好安答

好兄弟

真安答

中出左先啦

拖雷安答 真係好夠雷

我嘅安答

兄弟

BGM

華箏

痴撚線
次次都比咁撚多黃金
好撚有錢

大宋唔垃圾lor

我想架...但我唔夠佢打

華箏重黎做咩

依家既郭靖呢度班仆街捉得到咩？

佢有份逼伯母自殺啵

有情有義 真男人

條死八婆仲敢浦頭

中出完再俾班士兵輪住中出先得

好有義氣

係妹控on9左啲

臭雞華爭

安答

送你一程

咁我呢

華爭

仲要黃金

收皮啦華箏

師父 , 安答

老強隻g喇

臭

波波爭

你無撚嘢話

死25華箏

臨別q

華箏就行開啲啦

背住個陣射箭捉佢

哲別好型唔係講笑

對波

安答可唔可以管好你個煩膠啊妹

如果金庸寫多D支線
拖雷一生都應該好精彩

頭先又話趕唔切，而加仲散步

最撚衰都係你

仲有面送佢一程

鼻窿星人

波波爭呀~

死臭雞

牙箏 攬住我~~~

其實以前一夫多妻 有咩問題

離別q

臭G

蒙古睇大宋廢=連登睇支那咁姐

佢仆街仲要告密間接害死郭大媽

走啦華箏

報串

郭靖喺帳幕內殺死成吉思汗，就無蒙古西征；無蒙古西征就無火器西傳，鐵甲武士同城堡就繼續堅不可摧、歐洲封建制度就可以維持、無文藝復興、無地理大發現、無美國⋯⋯

食埋個處先走啦反正都係個仆街妹黎

我係郭靖一掌打撚死佢

用個老母黎換婚約

等我好好懲罰華箏啦

正臭雞

屌奶星無左依句GE

臭雞

揸爆佢對波啦

事實佢立下好多功積

呀媽換婚約

郭靖：計劃通

老母換婚約

thx郭靖

打燃死佢

金庸寫呢度順勢飛左華箏，幾合情合理

G

25女 狗都唔屌

蝴蝶效應

冇左阿媽先取消到

喬峰仲慘過郭靖

拖雷係歷史好正

無錯
史實好癲先至更應該精彩

又係條八婆 害死人

郭靖:

意大利都統一唔到

害死人老母仲係度提婚約

我都有諗過你，好似都係爭d

冇講到取消婚約

要蓉兒淨係要老母

呢段獨白

愛德華mode

比人打

武功學黎有咩用

呢到真係大快人心

七公

跟足小說

正室之爭 同郭靖係入贅

閪女人, 不知吼住郭靖幾耐

不過又啱嘅, 一睇就知靖哥哥大Jer啦

打7郭靖啦

七怪啲招又唔講

？？？？鏡頭一轉做乜

打死佢

七兄

任打

七公

廢物要師父救

係連登咁多位安答

唔洗出文

屌呢度

家破人亡

召喚大師父gif圖

垃圾

蒙古狗

真係好想狠狠咁用條丁打落華箏塊面到

賤哥哥

柒怪識佢老鼠

柒怪無搵到佢仲好，真係累人累物

郭靖都知咩嘢事

金庸要D 武俠一定要得一個老婆

旭文應該好大jj

tvb又cut撚哂

洗唔洗開定新post

拍唔出拖雷個d兄弟情
人地明明送完又送 依依不捨

明明就係柒怪阻佢發逹

高佬長J

直頭識轉彎添牙

又街上偶遇legendary

咁快-.-

800先啦

咪係古代三妻四妾好正常

要呀 唔好比佢停

韋小寶

郭賤應該冇打過j, 處子第一炮夠餵飽唒佢地

佢185
唔知點解套劇拍到佢得米7

推爆佢

咁快就最後一回, 華箏論劍

因為要就其他人

小寶？？？

細個對七師傅打丁又話你知咩

念慈>華箏>超風>瑛姑>>

>黃蓉

大家給力

墊高晒其他人

書係安答葬老母 送兩程
Mk師傅帶舊部
大波無出現遠走搵大佬
改到咁

因為其他人打個時全部踩高左

小寶唔係武俠🤣🤣

冇錢啦

一早上左華爭啦

係wo 屌， 唔記得晚晚同七師傅啪啪

睇得出華箏好後悔
希望大家原諒佢

比d戲份

冇郭賤老母 排過啦

臨別秋波嘛

阿媽死得唔抵.....之前咁辛苦都唔死得.

你又係街 ？

小寶唔是武俠定位LA

念g要等聽日最後10分鐘

HOME

準備

之後郭靖無條件幫南宋守城，守足16年，直到神鵰大俠殺死蒙哥

食撚屎啦, 閪女人

ok

太好了

可能cut到得返幾秒

其實古代由漢開始係一夫一妻多妾、宋仲要係四十無子先有娶妾既理由

蓉>all

就嚟忍唔住
好想對住旭文打丁

我會好好照顧公主

咁其他七怪有冇啪過七師傅

七公！

師傅都無眼睇

又食

處女組：
念慈
華箏

人妻組：
超風
瑛姑
郭老母

雞：
黃蓉

好撚正
我想同佢含

明明個樣係運功任人打
又好似傷左咁

Ok 比各位安答射到成身精先

好染

念慈係處？

江湖細啲定香港細啲

係都我含先啦
你同佢玩住毒龍鑽先

眼前一黑

青頭真係好恐怖

呢頭立志，十幾分鐘後又話好彩有武功

郭靖講野真係一句都信唔過

咁黃蓉死左，丐幫邊個做大佬？

原著有冇西毒係流沙叫救命

七公 當蓉兒係女

天意弄人

上帝送楊過

係

思考人生mode

7公：屌你又要搵人做幫主

宙斯之子

耶過

我屋企細啲

呢集好慘

聖母念慈

ok 再排過

處女組：
華箏

人妻組：
念慈
超風
瑛姑
郭老母

雞：
黃蓉

美指唔得

冇左蓉兒

我地班安答都唔知點算

咁排法 郭老母都係處女

開定左了

呢頭話搵倒蓉兒未死就娶華箏

搵倒後又無左件事

呢集有冇重要野？冇我去食飯先

唉😔

七公真係人生導師

太mk, 不了

講經

七公好醒

睇到扯扯地

靖: 教左你九陰你又唔練

我覺得賤哥現代型D WO

你有freestyle 嗎？

蓉B出場

你岩岩咪用左...

其實好似本身係丘處機同佢講？

即刻諗計用老母解除婚約

程姑娘同陸公子條線去左邊

有 華山

七八成

中！

計中計

完啦，準備比火燒

華山打東邪好好睇喎

伯通

大結局未？

打殘你廢你武功

旭文猿人都正啦屌

撚佢

昆人去華山

畀七公撚

咪成左親BBQ囉

一節都未過又要打交

蓉兒！！

西毒呢

蓉兒要出場

搵番d宋衫先啦宋人...

七公講大話 耶～～七公

話咁快就到華山

令狐沖：報上名來

去左邊

諗辦法推翻承諾

蠢撚到

已痴左線

桐桐，好耐無見

西毒

搭飛機洗幾耐

終於痴左線~~~~~~~

依個根本就係 周佰通個洞黎

佢地行山水都唔洗帶滴

又撚狗

原來比人玩
以為痴左

粉紅蓉蓉

諧星出場啦

西毒又比人撚

感覺飛得好快，係唔係Cut好多

小妖女

又比人撚

cut 左少少

蓉兒呀

蓉蓉

晚晚十幾劑 桐 西毒

蓉兒玩佢

似痴線多過走火入魔

歐陽鋒同蓉兒扑左幾多次野？

你講得唔岩呀

西毒好Q

0

蓉G

叫佢逆練

撚足成套

咪走火入魔走到痴痴地

雞蓉又比西毒中出左唔知幾多似

0.1

好on9

好靚

傻左啦？

西毒勁可愛

西毒好可愛

好撚正呀屌

長春子打班廢鳩同郭賤震鳩白頭佬落山又無左

弱智架喎西毒

黄蓉件衫靚到， 唔除咁屌啊

練到傻咗

歐陽鋒

靚到

唔g 比人屌左幾多次

蓉兒呢件衫好靚

呢個look冇得輸

克仔後，而家叫峰仔

國師

依套衫

雞蓉同西毒有冇扑過未

歐陽鋒好慘

開始練到痴痴地

數唔哂

痴撚左線

又俾人撚，西毒好柒
捉左蓉兒咁耐，中出左幾多次

連歐陽峰都冧蓉兒

歐陽芙

好qq

蓉兒笑個到真係

洪七公表示無眼睇

7公

七公即係變左路人甲

之前嬲到走左
而家又....

七公識do

快D論劍 唔想睇雞桐

一倒立就倒足幾廿年

牙蓉智力咁高,
成吉思汗都諗唔到點攻城佢諗到,
最勁果個西毒又比人佢撚幾次...

冇人理七公 哈哈哈

就黎見到慈恩

賤哥終於知錯？
轉個頭又無回事啦

屌 終於知自己成日講大話

cut曬

西隧擴闊工程

蓉兒 哪怎麼辦了

有女無師父

因為蓉兒知咩事

呢到

好可愛

蓉b

心都融啦

靚到痴線

仆街啦郭賤

木魚腦袋啊

殺左西毒咪算囉 搞到人痴線

呢到最好睇

蓉兒點捨得打你呢

摸面真係

老實宋朝最大問題只係重文輕武，宦官外戚當權同內亂最少好似係宋朝。同埋宋朝文官權大到可以直斥皇帝

連d氹女招數都同死MK一樣

你打我啦 你打我啦

蓉兒，你打我吧

好想比佢話傻呀！！！！！！

郭靖咁撚蠢咁都發現唔到黃蓉生左歐陽芙

蓉兒 你真聰明

我戀愛喇

蓉兒傲驕真係好撚正

西毒武痴黎🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

七公電燈膽

覺得49集雪山重遇好睇啲

氣味...死痴漢

你真係傻瓜～

有無人cap左圖啊

惡毒既女人

男女主角都係仆街

不嬲mk靖

個配音好撚好J

靖哥哥個髮型自做左將軍後一直all back到結局

好撚正好撚正

聞住D味打J

條女真係好恐怖

南宋太多奸臣

世界大戰

已射

玩弄他人性命 正仆街

冧撚死

我老婆個樣好正阿 快d打我啦

武功唔夠高 點殺

我第一集已經戀愛

那你說說
你哪裡不好啊

冇得輸

痴漢

All back 7晒

無左蓉兒唔認郭賤
書果part好正

好柒

戀愛了

摸我摸我

程姑娘個作用係咩
比黃藥師d徒孫播種？

賤哥哥個髮型一ALL BACK就成熟左

好正

隔住個mon都聞到隻g成身都係西毒d臭精味

好想知配蓉蓉把聲既人個樣係點

用廣告時間入廁所

係點架

暈喇

明明書上面依part重遇寫到黃蓉扮唔識郭靖
依到完全無拍出黎

老母既死都係佢既計
咁佢就可以同靖哥哥一齊
利申 鳩up

好想比蓉蓉罵木魚腦袋啊

原著開頭中意郭靖

其實好型 華人男人長髮 算唔錯

有無摸面GIF

我愛桐桐

成套野最唔鍾意就係郭靖同黃蓉

書正好多

郭靖要跳涯先搞得掂，d氹女招無咁MK

第一集未有蓉兒

未結局？

你有冇睇劇架...

跪求哲別師父undercut髮型教學

扮唔識會好d, 郭賤呢個仆街要俾d 教訓

留名

ching sick ball

桐子軍40 桐人出陣

做乜春呀你

Push

連埋左郭賤丐幫同歐陽克

push

依套原版後面feel到有啲趕

奸夫淫婦

金庸咁多女角

雙兒係可愛

但冇人有蓉兒D傲驕咁正

第一集都未有桐兒

你同丘處機戀愛

PUSH

其實佢幾型

黃蓉兩手一甩，冷冷的道：「你是誰？拉我幹麼？」郭靖一怔，道：「我……我是郭靖啊。你……你沒有死，我……我……」黃蓉道：「我不識得你！」逕自出洞。郭靖趕上去連連作揖，求道：「蓉兒，蓉兒，你聽我說！」黃蓉哼了一聲，道：「蓉兒的名字，是你叫得的麼？你是我什麼人？」郭靖張大了口，一時答不出話來。黃蓉向他看了一眼，見他身形枯槁，容色憔悴，心中忽有不忍之意，但隨即想起他累次背棄自己，恨恨碎了一口，邁步向前。郭靖大急，拉住她的衣袖道：「你聽我說一句話。」黃蓉道：「說罷！」郭靖道：「我在流沙中見到你的金環貂裘，只道你……」黃蓉道：「你要我聽一句話，我已經聽到啦！」衣袖往裡一奪，轉身便行。郭靖又窘又急，見她決絕異常，生怕從此再也見不著她，但實不知該當說些什麼話方能表明自己心意，見她衣袂飄飄，一路上山，只得悶聲不響的跟隨在後。

講定姐

禾中意牙珂

重文輕武有咩問題？趙匡胤經歷五代十國深知武人之禍，視乎咩角度睇姐

開定新post

第一集梗係包包弱LA

agger
本來係丘處機拖郭靖上華山之後洪七公先出場
依到丘處機都無埋

有了

七cfu

黃蓉兩手一甩，冷冷的道：「你是誰？拉我幹麼？」郭靖一怔，道：「我……我是郭靖啊。你……你沒有死，我……我……」黃蓉道：「我不識得你！」逕自出洞。郭靖趕上去連連作揖，求道：「蓉兒，蓉兒，你聽我說！」黃蓉哼了一聲，道：「蓉兒的名字，是你叫得的麼？你是我什麼人？」郭靖張大了口，一時答不出話來。黃蓉向他看了一眼，見他身形枯槁，容色憔悴，心中忽有不忍之意，但隨即想起他累次背棄自己，恨恨碎了一口，邁步向前。郭靖大急，拉住她的衣袖道：「你聽我說一句話。」黃蓉道：「說罷！」郭靖道：「我在流沙中見到你的金環貂裘，只道你……」黃蓉道：「你要我聽一句話，我已經聽到啦！」衣袖往裡一奪，轉身便行。郭靖又窘又急，見她決絕異常，生怕從此再也見不著她，但實不知該當說些什麼話方能表明自己心意，見她衣袂飄飄，一路上山，只得悶聲不響的跟隨在後。
黃蓉乍與郭靖相遇，心情也是激盪之極，回想自己在流沙中拋棄金環貂裘，引開歐陽鋒的追蹤，從西域東歸，萬念俱灰，獨個兒孤苦伶仃，只想回桃花島去和父親相聚，在山東卻又生了場大病。病中無人照料，更是淒苦，病榻上想到郭靖的薄情負義，真恨父母不該將自己生在世上，以致受盡這許多苦楚煎熬。待得病好，在魯南卻又給歐陽鋒追到，被逼隨來華山，譯解經文。回首前塵，儘是恨事，卻聽得郭靖的腳步一聲聲緊跟在後。她走得快，郭靖跟得快，走得慢，郭靖也跟得慢。她走了一陣，忽地回身，大聲道：「你跟著我幹麼？」郭靖道：「我永遠要跟著你，一輩子也不離開的了。」
黃蓉冷笑道：「你是大汗的駙馬爺，跟著我這窮丫頭幹麼？」郭靖道：「大汗害死了我母親，我怎能再做他駙馬？」黃蓉大怒，一張俏臉兒脹得通紅，道：「好啊，我道你當真還記著我一點兒，原來是給大汗攆了出來，當不成駙馬，才又來找我這窮丫頭。難道我是低三下四之人，任你這麼欺侮的麼？」說到這裡不禁氣極而泣。郭靖見她流淚，更是手足無措，欲待說幾句辯白之言、慰藉之辭，卻不知如何啟齒，呆了半晌，才道：「蓉兒，我在這裡，你要打要殺，全憑你就是。」
黃蓉淒然道：「我幹麼要打你殺你？算咱們白結識了一場，求求你，別跟著我啦。」郭靖見她始終不肯相諒，臉色蒼白，叫道：「你要怎麼，才信我對你的心意？」黃蓉道：「今日你跟我好了，明兒什麼華箏妹子、華箏姊姊一來，又將我拋在腦後。除非你眼下死了，我才信你的話。」
郭靖胸中熱血上湧，一點頭，轉過身子，大踏步就往崖邊走去。這正是華山極險處之一，叫做「捨身崖」，這一躍下去自是粉身碎骨。黃蓉知他性子戇直，只怕說幹就幹，急忙縱前，一把抓住他背心衣衫，手上一使勁，登足從他肩頭躍過，站在崖邊，又氣又急，流淚道：「好，我知道你一點也不體惜我。我隨口說一句氣話，你也不肯輕易放過。跟你說，你不用這般惱我，乾脆永不見我面就是。」
她身子發顫，臉色雪白，憑虛凌空的站在崖邊，就似一枝白茶花在風中微微晃動。郭靖當時管不住自己，憑著一股蠻勁，真要湧身往崖下跳落，這會兒卻又怕她失足滑下，忙道：「你站進來些。」黃蓉聽他關懷自己，不禁愈是心酸，哭道：「誰要你假情假意的說這些話？我在山東生病，沒一個人理會，那時你就不來瞧我？我給歐陽鋒那老賊撞到了，使盡心機也逃不脫他掌握，你又不來救我？我媽不要我，她撇下我自顧自死了。我爹不要我，他也沒來找我。你自然更加不要我啦！這世上沒一個人要我，沒一個人疼我！」說著連連頓足，放聲大哭，這些日子來的孤苦傷心，至此方得盡情一洩。
郭靖心中萬般憐愛，但覺她說得句句不錯，越聽越是惱恨自己。一陣風來，黃蓉只覺身上一寒，縮了一縮。郭靖解下外衣，正要給她披上，忽聽崖邊大喝道：「誰這麼大膽，竟敢欺侮咱們黃姑娘？」只見一人白鬚長髮，從崖邊轉了上來，卻是老頑童周伯通。郭靖只是凝望著黃蓉，是誰來了，全不理會。黃蓉心中正沒好氣，喝道：「老頑童，我叫你去殺裘千仞，人頭呢？」周伯通嘻嘻一笑，沒法交代，只怕她出言怪責，要想個法兒哄她歡喜，說道：「黃姑娘，誰惹你惱啦？老頑童替你出氣。」黃蓉向郭靖一指道：「不是他是誰？」周伯通一意要討好黃蓉，更不打話，反手一記，順手一記，拍拍兩下，重重的打了郭靖兩個耳光。郭靖正當神不守舍之際，毫沒防備，老頑童出手又重，只感眼前一黑，雙頰立時紅腫。周伯通道：「黃姑娘，夠了麼？若是不夠，我給你再打。」黃蓉見郭靖兩邊面頰上都腫起了五個紅紅的指印，滿腔怒意登時化為愛憐，愛憐之情又轉為對周伯通大感惱怒，嗔道：「我自生他的氣，又關你什麼事？誰叫你出手打人了？我叫你去殺裘千仞，幹麼你不聽我吩咐？」

呢part無哂

我知道呀

到華山論劍一次過撚兩個阿伯加自己老豆

傲驕到

第一集好似未出

佢一直逼我扑野

講就咁講姐 唔通計第4定第5集

this...

佢敢 屌我

蓉兒對眼好厚妝

點解殺嫲爾罕城既人識聽/講中文?

扮跳之麻d死垃圾mk

二個垃圾

唔厚點遮醜

玩天龍八部星宿招經脈逆行係咪跟老毒物

華山論劍都無咩公信力 得幾條友打就話自己天下第一 觀眾又無 評審又無

呢幕

牙蓉真係宇宙第一好老婆

你都ON9

天龍早過射雕

我的好老婆

劇入面蓉兒仲係咪處

未生女之前就係

講緊game

你忘記啲武功咪即係要蓉兒同個廢柴一齊

梳

條蛇

拎住d蛇

慈恩

生左都系

同原著相差好遠黃蓉其實仲嬲緊郭靖

瑛姑

大波妹到了

緊箍咒

蓉兒好正

周伯通

四張機

瑛姑啊啊啊啊

英姑

大包米

呢part真係
想遊山玩水就玩
想忘記武功就忘
最後原來想守城 都照陪你守！

你想學武功，蓉兒就陪你學
你學忘掉武功，蓉兒就陪你忘

包唔住

周仔

千仞個樣好有喜感

好想用佢啲白髮嚟打丁

個死人樣

本來沒咩問題，但係輕武到連邊防都收返，搞到一開波已經唔夠人打

周伯通中左鐵沙掌都無事 已經好撚勁

當r痕

周仔好型

裘鐵掌係黑店到冇ko到英姑咩？

硬食左一下都無事

書好睇好多

我地孩兒

桐

九陰+全真武功

黃蓉中一掌要搵一燈

佢中一掌

收工啦要

英姑正過李一桐

笑撚死

大師

1001

周伯通唔係原本要去到神鵰先知咩?

一燈都黎埋

黎喇

瑛姑大波d定蒙古妹大波d

咁齊人既
個個都爭第一

內功 防禦力100%